快啲入黎睇清楚 連登仔們可唔可以威返次

咁多位lihkg 巴絲想講既係政府個垃圾蒙面法
唔係限制埋所有人係平日日常唔可以戴口罩架
今日係條街戴個口罩 一個二個當我異類咁 屌
爭氣返少少喇 而家貼埋出黎俾你地睇清楚
聽日一個二個好戴返住個口罩

在什麼情況下蒙面會觸法？
1. 經警方批出不反對通知書的集會與遊行。
2. 未經批准的集結。
3. 非法集結與暴動。

哪些人可豁免?
1. 從事專業或受僱工作，為其個人人身安全理由，要蒙面在集會遊行現場出現者，如執勤員警。
2. 因宗教信仰要遮掩面部者。
3. 因先前已存在的醫學或健康理由，而要戴口罩等人士。

一旦違法，罰則為何?
違法者最高監禁一年、罰款 2.5萬港幣(折台幣約 9.85萬元)。

警方可隨時在公共場合要求民眾拿下面罩嗎？
可以，拒絕拿下面罩者，最高監禁六個月、罰款 1萬港幣(折台幣約 3.94萬元)。

最後光復香港 時代革命 香港人 反抗

推1/10

推2/10

我推3/10

推4/10

推5/10

推6/10

推7/10

推8/10

推9/10

推10/10

推